\chapter{Продолжаем изучать OpenCV}
\section{Примитивные типы данных OpenCV}
OpenCV включает в себя множество примитивных типов данных. Они не являются простыми с точки зрения C, но все они – простые структуры, которые мы будем рассматривать как простейшие. Вы можете посмотреть как устроены все структуры в файле \verb|cxtypes.h|, который находится в директории \verb|OpenCV/cxcore/include/|.

Простейший тип - CvPoint, это структура состоящая из двух переменных типа int – X и Y. Также есть структуры CvPoint2D32f и CvPoint3D32f: первая также содержит две переменные, только типа float, а вторая отличается наличием третьей переменной Z.
Структура CvSize очень похожа на CvPoint, только её члены называются не X и Y, а width и height. Отличия CvSize2D32f также заключаются в типе переменных.
CvRect -- чуть более сложная структура чем предыдущая, в ней содержится четыре int переменные X, Y, width, height.
И последний, но от этого не менее важный тип CvScalar содержит четыре переменных с плавающей точкой двойной точноcти(double). Когда объём памяти не является проблемой, этот тип может использоваться для представления одного, двух или трёх вещественных чисел (в этом случае остальные элементы просто игнорируются). CvScalar включает в себя одну переменную val, которая является указателем на массив, который содержит четыре вещественных числа.
Все эти типы данных имеют конструкторы с именами похожими на cvSize (обычно называются так же как и структуры только первая буква – строчная). Помните что это C а не C++, и все эти “конструкторы” всего лишь inline функции, принимающие список аргументов и возвращающие желаемую структуру со значениями установленными соответствующим образом.
